<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://karinakupp.com</id>
    <title>Записки Карины</title>
    <updated>2024-02-09T21:39:07.163Z</updated>
    <generator>Feed for Node.js</generator>
    <author>
        <name>Karina Kupp</name>
        <email>karinakupp@gmail.com</email>
        <uri>https://instagram.com/karinakupp</uri>
    </author>
    <link rel="alternate" href="https://karinakupp.com"/>
    <link rel="self" href="https://karinakupp.com/rss/atom.xml"/>
    <logo>https://karinakupp.com/karinakupp.jpeg</logo>
    <icon>https://karinakupp.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, Karina Kupp</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Как Работать с Google Sheets в Next.js Приложении (EN)]]></title>
        <id>https://karinakupp.com/blog-mdx/undefined</id>
        <link href="https://karinakupp.com/blog-mdx/undefined"/>
        <updated>2024-01-30T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
        <author>
            <name>Карина Куприянович</name>
            <email>karinakupp@gmail.com</email>
            <uri>https://instagram.com/karinakupp</uri>
        </author>
        <contributor>
            <name>Карина Куприянович</name>
            <email>karinakupp@gmail.com</email>
            <uri>https://instagram.com/karinakupp</uri>
        </contributor>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Кто я и зачем все это?]]></title>
        <id>https://karinakupp.com/blog-mdx/undefined</id>
        <link href="https://karinakupp.com/blog-mdx/undefined"/>
        <updated>2024-01-28T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[
Всем привет! Моему проекту Chill Subs на выходных исполнилось два года, и я подумала, что ну невозможно больше не делиться всем, что я узнаю, занимаясь им.

Каждую неделю происходит просто бездонное количество всего, и это просто проходит, максимум оставаясь в моем блокноте. А я ведь обожаю архивы и возможность взглянуть на свой рост через такие вот снапшоты. Да и людям же может быть полезно!

## Немного обо мне

Я Карина. Я 6 лет занимаюсь разработкой всякой всячины. Сначала работала в аутсорсе, потом немного фрилансила (например делала платформу для медицинского туризма в разгар пандемии лол), а потом вот буквально случайно за две недели запустила Chill Subs и моя жизнь слегка так изменилась. Еще я пишу унылую музыку, изредка стихи и нонфикшн и воспитываю теперь уже двух безумных котов.

## Немного о Chill Subs

Chill Subs - это платформа, помогающая писателям публиковать свои работы. У нас найте можно легко писать по более 4,000 журналов, издательств и конкурсов, а также есть куча полезных инструментов для писателей, воркшопы, и крутое сообщество. Я запустила сайт в январе 2022-го и сейчас мы имеем:

* Почти 20,000 зарегистрированных юзеров, более 40,000 подписчиков в соц.сетях (более 50,000, если считать с нашим журналом Write or Die) и более 300,000 просмотров сайта в месяц
* $110,000 выручки за 2023 год, и мы запустили наши подписки и воркшопы только в мае
* Офигенская слаженная команда из 6 человек, живущих в разных странах, которые отвечают за разработку, контент и коммуникации, дизайн и соц сети

## Почему я не делилась этим раньше

* Потому что не все дома)) Я очень часто об этом думала, но думала настолько сильно, что всегда выскакивала какая-то куча факторов о которых я была неуверена: Где? На каком языке? В каком порядке? Или вот не, еще рано, вот будет у меня время хорошо над этим заморочиться!
* У меня проблемы с регулярностью и я уже подсознательно даю себе быть этому моей особенностью вместо того, чтобы пытаться это изменить. Типа “лол как будто я смогу каждую неделю что-то публиковать, про несколько раз вообще забудь”
* Любимый синдром самозванца: $110,000 в год? да это зарплата одного разраба в Америке, а нас тут 6 человек. У нас нет инвесторов и мы их и не ищем, мы не участвуем в супер конкурсах стартапов и не выступаем на конференциях. Куда ж мне делиться знаниями по бизнесу
* Все на каждом углу делятся опытом на эту тему, что я тут еще скажу

## НО

* Идеального времени конечно же не будет никогда
* “На каждом углу” делятся опытом только потому, что я на все это подписана
* Регулярность надо тренировать
* Наш текущий уровень дохода \- это только начало, мы запустили только малую часть того, что планировали и наша аудитория постоянно растет
* я начала Chill Subs без подписчиков, без продвижения, заплатив только $10 за домен. все. 3000 подписчиков за выходные. и точно также мы его и вырастили: чистой силой хорошего продукта и хороших людей. И все это происходило, пока я хаотично переезжала между странами и заводила котов. И этим стоит гордиться, черт возьми! и это дает мне право рассказывать о своем пути. потому что он классный и интересный и очень многому меня научил.
* по языку решила, что хочу сделать для себя максимально низкий порог входа и комфортную обстановку, а это значит делиться в первую очередь для друзей и их друзей, смешно каверкая русские слова. Публиковать на сайт, чтоб было индексируемо. А потом если захочу расширять это во что-то большее, то у меня ведь будут уже черновики! а это лучше чем придумывать что-то огромное с нуля

Так что вот так вот!

P.S. просьба! если у вас есть друзья, которым могут быть интересны всякие предпринимательские (местами девелоперские, местами иммигрантские, местами жизненные) заметки (а иногда просто плейлисты), зовите их сюда!]]></content>
        <author>
            <name>Карина Куприянович</name>
            <email>karinakupp@gmail.com</email>
            <uri>https://instagram.com/karinakupp</uri>
        </author>
        <contributor>
            <name>Карина Куприянович</name>
            <email>karinakupp@gmail.com</email>
            <uri>https://instagram.com/karinakupp</uri>
        </contributor>
    </entry>
</feed>